{
  "roles": [
    {
      "id": 0,
      "name": "Elève",
      "description": "Jeune esprit modelable, a faim de connaissances.",
      "color": "red"
    },
    {
      "id": 1,
      "name": "Professeur",
      "description": "Grand sage, éducateur de l'élève, connait à peu près tout.",
      "color": "blue"
    },
    {
      "id": 2,
      "name": "Elu",
      "description": "Représente l'électorat. A voté!",
      "color": "yellow"
    },
    {
      "id": 3,
      "name": "Scientifique",
      "description": "Adepte de la méthode hypothético-déductive.",
      "color": "green"
    },
    {
      "id": 4,
      "name": "Journaliste",
      "description": "\"Un politicien qui se plaint des journalistes, c'est comme un poisson qui se plaint de l'eau.\"\n- Jean Charest",
      "color": "red"
    },
    {
      "id": 5,
      "name": "Responsable d'usine",
      "description": "Puissant industriel issu du patronat.",
      "color": "purple"
    }
  ],
  "map": {
    "locations": [
      {
        "id": 0,
        "name": "Place du marché",
        "description": "Parfait pour acheter des puces.",
        "x": 0,
        "y": 0
      },
      {
        "id": 1,
        "name": "Mairie",
        "description": "Lieu de convivialité où l'on peu boire un coup ou prendre l'apéro.",
        "x": 0,
        "y": 0
      },
      {
        "id": 2,
        "name": "Gazette",
        "description": "Organe de presse.",
        "x": 0,
        "y": 0
      },
      {
        "id": 3,
        "name": "Usine",
        "description": "Etablissement pourvu de machines.",
        "x": 0,
        "y": 0
      },
      {
        "id": 4,
        "name": "Etablissement scolaire",
        "description": "Salles de classe, préau et récré.",
        "x": 0,
        "y": 0
      },
      {
        "id": 5,
        "name": "Forêt",
        "description": "Aulnes, bouleaux, platanes, érables, hêtres, etc... ",
        "x": 0,
        "y": 0
      }
    ],
    "adjacencyMatrix": [
      []
    ]
  },
  "actions": [
    {
      "id": 0,
      "name": "Ramasser les déchets après le marché.",
      "points": 5,
      "description": "A la fermeture du marché, on trouve des déchets en tous genres éparpillés sur la place. Vous prenez un quart d'heure pour les jeter dans les poubelles de tri.",
      "playerNumber": 1,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Trouvez dans la pièce trois objets qui pourraient être fabriqués à partir de matériaux recyclés."
      },
      "locationId": 0
    },
    {
      "id": 1,
      "name": "Participer à une manifestation",
      "points": 20,
      "description": "En arrivant sur la place du marché, vous vous retrouvez subitement face à une foule brandissant des pancartes bien décorées. Vous intégrez le cortège qui chante \"Ne nous regardez pas, rejoignez nous!\".",
      "playerNumber": 3,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quelle est la date de la première manifestation de Greta Thunberg devant le parlement suédois?",
        "answer": "2018"
      },
      "locationId": 0
    },
    {
      "id": 2,
      "name": "Acheter local et bio",
      "points": 5,
      "description": "Vous entrez fièrement dans le magasin bio et achetez une panoplie de fruits et légumes locaux, bio, et de saison. C'est bon pour le corps et l'environnement!",
      "playerNumber": 1,
      "locationId": 0
    },
    {
      "id": 3,
      "name": "Rapporter son Tupperware™ au marché.",
      "points": 5,
      "description": "Pour éviter l'utilisation de récipients à usage unique, vous choisissez d'apporter votre Tupperware pour votre déjeuner.",
      "playerNumber": 1,
      "locationId": 0,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quand est-ce que la production d'emballages ou de sacs fabriqués à partir de plastique oxodégradable a été interdite en France ?",
        "answer": "1er Janvier 2022"
      }
    },
    {
      "id": 4,
      "name": "Organiser une conférence",
      "description": "En tant que climatologue-biologiste-océanologue-psychologue-anthropologue-podologue-enseignant-chercheur (et excellent orateur), vous profitez du bon temps pour faire une conférence sur l'environnement et le développement durable.",
      "points": 15,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quels thèmes aimerais-tu voir aborder dans une conférence sur l’environnement ?"
      },
      "roleId": 3,
      "locationId": 0
    },
    {
      "id": 5,
      "name": "Faire installer des poubelles de recyclage.",
      "description": "L'élu fait installer des poubelles de tri à côté de chaque poubelle classique existante, et le.a journaliste en profite pour faire une campagne de sensibilisation et de promotion.",
      "points": 15,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quel est l’objectif de taux de recyclage des déchets non minéraux fixé par la France pour 2025 ?",
        "answers": [
          {
            "answer": "45%",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "65%",
            "isCorrect": true
          },
          {
            "answer": "75%",
            "isCorrect": false
          }
        ]
      },
      "roleIds": [
        2,
        4
      ],
      "locationId": 1
    },
    {
      "id": 6,
      "name": "Faire voter une loi de protection pour l'environnement",
      "description": "...",
      "points": 10,
      "bonusQuestion": {
        "question": "De quand date la loi “Climat et Résilience” qui a pour objectif de réduire les émissions de gaz à effet de serre de 40% d'ici 2030 ?",
        "answers": [
          {
            "answer": "2017",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "2021",
            "isCorrect": true
          },
          {
            "answer": "2023",
            "isCorrect": false
          }
        ]
      },
      "roleId": 2,
      "locationId": 1
    },
    {
      "id": 7,
      "name": "Etre transparent sur les mesures prises à la mairie",
      "description": "",
      "points": 10,
      "bonusQuestion": {
        "question": "En France, quel délai les mairies doivent respecter pour publier le compte rendu d’une séance du conseil municipal ?",
        "answers": [
          {
            "answer": "5 jours",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "8 jours",
            "isCorrect": true
          },
          {
            "answer": "2 semaines",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "1 mois",
            "isCorrect": false
          }
        ]
      },
      "roleIds": [
        2,
        4
      ],
      "locationId": 1
    },
    {
      "id": 8,
      "name": "Assister à une consultation citoyenne",
      "points": 15,
      "description": "",
      "playerNumber": 2,
      "locationId": 1,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Qu'est ce qu'une consultation citoyenne?",
        "answer": "Je sais pas non plus désolé."
      }
    },
    {
      "id": 9,
      "name": "Interviewer un.e climatologue",
      "description": "...",
      "points": 15,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Combien y a t'il de couches atmosphériques?",
        "answer": "4"
      },
      "roleIds": [
        4,
        3
      ],
      "locationId": 2
    },
    {
      "id": 10,
      "name": "Utiliser du papier recyclé",
      "description": "...",
      "points": 5,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quel est le pourcentage de papier acheté par des éditeurs qui est recyclé (certifié PEFC, FSC ou recyclé) ?",
        "answers": [
          {
            "answer": "80%",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "93%",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "98%",
            "isCorrect": true
          }
        ]
      },
      "roleId": 4,
      "locationId": 2
    },
    {
      "id": 11,
      "name": "Mettre en avant les fruits et légumes de saison dans le journal",
      "description": "...",
      "points": 10,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Citez 3 fruits ou légumes de saison."
      },
      "roleId": 4,
      "locationId": 2
    },
    {
      "id": 12,
      "name": "S'intéresser aux actualités locales",
      "points": 10,
      "description": "...",
      "playerNumber": 1,
      "locationId": 2,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Citez une actualité locale positive de la dernière semaine."
      }
    },
    {
      "id": 13,
      "name": "Proposer un article pour la page tribune libre du journal",
      "points": 5,
      "description": "Description",
      "playerNumber": 1,
      "locationId": 2,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Si vous aviez carte blanche pour écrire sur un sujet important, lequel choisiriez-vous et pourquoi ?"
      }
    },
    {
      "id": 14,
      "name": "Avoir une bonne gestion des déchets",
      "description": "Description",
      "points": 10,
      "bonusQuestion": {
        "question": "En France, les déchets minéraux (construction) sont recyclés à cb de % ?",
        "answers": [
          {
            "answer": "65%",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "75%",
            "isCorrect": true
          },
          {
            "answer": "80%",
            "isCorrect": false
          }
        ]
      },
      "roleId": 5,
      "locationId": 3
    },
    {
      "id": 15,
      "name": "Utiliser l'électricité de manière optimale",
      "description": "Description",
      "points": 10,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quelles mesures peuvent-elles être mises en place (donnez 1 ou 2 idées) ?",
        "answer": "installation de détecteurs de présence, programmation de l'extinction automatique des éclairages en dehors des heures de travail, etc."
      },
      "roleId": 5,
      "locationId": 3
    },
    {
      "id": 16,
      "name": "Travailler sur des solutions low-tech",
      "description": "Description",
      "points": 20,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Donner un exemple de solution low-tech."
      },
      "roleIds": [
        3,
        5
      ],
      "locationId": 3
    },
    {
      "id": 17,
      "name": "Travailler sur une certification environnementale",
      "description": "Description",
      "points": 20,
      "bonusQuestion": {
        "question": "A quoi correspond la norme ISO 14001 ?",
        "answers": [
          {
            "answer": "les organismes démontrent qu'ils sont en mesure de gérer et réduire les effets sur l'environnement de façon continue",
            "isCorrect": true
          },
          {
            "answer": "les organismes se voient associé à une note lié à des critères de durabilité environnementale",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "les organismes démontrent qu’ils remplissent des critères environnementales mais aussi sociétales et économiques",
            "isCorrect": false
          }
        ]
      },
      "roleIds": [
        2,
        5
      ],
      "locationId": 3
    },
    {
      "id": 18,
      "name": "Organiser un cours",
      "description": "Sans les élèves askip",
      "points": 10,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quel est le pourcentage des cours de SVT au lycée lié à l’environnement (thématique Enjeux contemporains de la planète)",
        "answer": "30%"
      },
      "roleId": 1,
      "locationId": 4
    },
    {
      "id": 19,
      "name": "Ne pas imprimer automatiquement tous les cours",
      "description": "Description",
      "points": 5,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Combien de feuilles de papier produit un arbre moyen ?",
        "answers": [
          {
            "answer": "1500",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "4200",
            "isCorrect": false
          },
          {
            "answer": "8300",
            "isCorrect": true
          },
          {
            "answer": "25000",
            "isCorrect": false
          }
        ]
      },
      "roleId": 1,
      "locationId": 4
    },
    {
      "id": 20,
      "name": "Faire des atelier artistique (poésie)",
      "description": "Description",
      "points": 15,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Composer un Haïku (poème japonais sur la nature, 5-7-5 syllabes) "
      },
      "roleIds": [
        0,
        1
      ],
      "locationId": 4
    },
    {
      "id": 21,
      "name": "Elire un éco-delegué",
      "description": "Description",
      "points": 5,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Si vous pouviez faire appliquer une mesure dans votre lieu d'études/de travail, laquelle serait-elle et pourquoi ?"
      },
      "roleId": 0,
      "locationId": 4
    },
    {
      "id": 22,
      "name": "Sortie découverte des plantes",
      "description": "Description",
      "points": 0,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Quel pays pionnier de la sylvothérapie (et ayant nommé la pratique) recense plusieurs millions de pratiquants de thérapie forestière chaque année ?",
        "answer": "Le Japon"
      },
      "roleIds": [
        3,
        1,
        0
      ],
      "locationId": 5
    },
    {
      "id": 23,
      "name": "Planter des arbres",
      "description": "Description",
      "points": 10,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Combien d’arbres sont plantés dans le monde chaque année ?",
        "answer": "Environ 1 milliard."
      },
      "roleId": 0,
      "locationId": 5
    },
    {
      "id": 24,
      "name": "Se promener en respectant les sentiers",
      "points": 10,
      "description": "...",
      "playerNumber": 1,
      "locationId": 5,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Nomme trois espaces naturels où tu aimes te promener."
      }
    },
    {
      "id": 25,
      "name": "Ramasser les déchets",
      "points": 10,
      "description": "Description",
      "playerNumber": 1,
      "locationId": 5,
      "bonusQuestion": {
        "question": "Vous avez 10 secondes pour citer 3 éléments dans la salle qui peuvent être réalisé en matériau recyclés."
      }
    }
  ],
  "events": []
}